[
    {
        "question": "O que significa Vírus (em latim)?",
        "choice1": "Veneno",
        "choice2": "Virose",
        "choice3": "Contagio",
        "choice4": "Sapinho",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Dentre os grupos de doenças citados abaixo, marque a alternativa na qual todas elas sejam causadas por vírus",
        "choice1": "Dengue, herpes, caxumba e mononucleose.",
        "choice2": "Hanseníase, febre amarela, hepatite, varíola.",
        "choice3": "Dengue, febre amarela, toxoplasmose, gripe e AIDS.",
        "choice4": "Condiloma acuminado, HIV, gonorreia e herpes.",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Assinale a doença que NÃO é causada por vírus:",
        "choice1": "Hepatite B",
        "choice2": "Poliomielite",
        "choice3": "Sarampo",
        "choice4": "Lordose",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "Qual destes alimentos é fabricado com o uso de bactérias?",
        "choice1": "Carne-de-sol",
        "choice2": "Vinho",
        "choice3": "Iogurte",
        "choice4": "Queijo",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Assinale a doença que NÃO é causada por bactérias:",
        "choice1": "Cólera",
        "choice2": "Meningite",
        "choice3": "Hanseníase",
        "choice4": "Gripe",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "Dmitri Losifovich Ivanovsky foi quem descobriu a existência do vírus.Qual era sua nacionalidade?",
        "choice1": "Sueco",
        "choice2": "Americano",
        "choice3": "Russo",
        "choice4": "Alemão",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "A frase: Deve ser apenas uma virose! Entretanto, chamamos de viroses todas as doenças causadas por vírus, que podem variar de uma simples gripe até a AIDS. De acordo com seu conhecimento sobre viroses, marque alternativas em que encontramos apenas doenças causadas por vírus.",
        "choice1": "Hepatite, raiva e caxumba",
        "choice2": "Hepatite, dengue e cólera",
        "choice3": "Raiva, dengue e gonorreia",
        "choice4": "Dengue, cólera e gonorreia",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "O HIV é um exemplo de vírus envelopado. Marque a alternativa que explica corretamente essa definição.",
        "choice1": "São vírus envolvidos por um envelope proteico.",
        "choice2": "São vírus envolvidos por uma parede celular",
        "choice3": "São vírus envolvidos por um envelope lipoproteico",
        "choice4": "São vírus com um envelope quitinoso",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "(UFRN) Todos os vírus são constituídos por:",
        "choice1": "DNA e proteínas",
        "choice2": "Aminoácidos e água",
        "choice3": "Ácidos nucléicos e proteínas",
        "choice4": "DNA e RNA",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Sabemos que, além do DNA cromossômico, a bactéria possui plasmídeos. Marque a alternativa que indica corretamente o que é um plasmídeo.",
        "choice1": "Grandes moléculas de DNA ligadas às proteínas histonas",
        "choice2": "DNA presente no interior do núcleo",
        "choice3": "DNA encontrado nos cromossomos essencial para a vida da bactéria",
        "choice4": "Pequenas moléculas de DNA circular",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "(Fatec-SP) Um organismo unicelular, sem núcleo diferenciado, causador de infecção em ratos, provavelmente será:",
        "choice1": "uma bactéria",
        "choice2": "uma alga",
        "choice3": "um vírus",
        "choice4": "um protozoário",
        "answer": 1
    }
]
